university of exeter

呢間u比左offer我 我見佢又russell group 全英國排名又頭20咁 但我上qs睇過佢全球排名仲差過city
好多人都話呢間學校好 包括我呀媽個英國老細 但我上網見到有人話呢間其實幾野雞 想問下有無人係入面讀緊 算唔算野雞

臭野雞垃圾學校

可唔可以講多d

我讀書果時仲係HKCEE, 有個fd得幾分都可以靠錢入到 留學生圍威喂自己玩埋一堆，番黎以為自己係竹昇，人品不進卻退

Agent話呢間好 但我都唔信 直到排名又話top 15 econ又全英最top個堆 連個local british都咁講 依家好亂

agent 講既野信3成好啦
未聽過exeter係top果堆 話呢間野雞就聽得多

我都唔知 依家好亂 聽數字呢間野好似唔錯 我揀個科仲要係出名 我見口碑不錯 但又有人話野雞

好多香港同中國人，成績唔夠可以靠agent都搞到入去係事實
教學質素而言我唔係商科學生所以唔肯定有幾好／幾差
不過ranking 就唔係絕對準確既（三個有名氣啲既排名指數都有好唔同結果啦）
同埋local British 既性格特點就係客套，乜鳩學校都會話好，咪撚信

有冇報Durham/St. Andrew/Edinburgh？
呢幾間u會posh啲，到時出黎做野有哂人脈關係

呢幾間唔收我 我都無謂哂位報 最有機會應該係Newcastle Liverpool exeter3揀1

屌就係排名搞到我好亂 qs就踩到exeter垃圾咁 times就top 15
Btw我老母係問佢老細Newcastle同exeter都收左 去邊間好d 跟住佢老細就話exeter好好多

你報foundation定係ug year 1?

ug 不過要等clearing 因為我成績唔好（dse21分）所以佢地比唔到uncon我 要等到clearing有位先諗我

你不如報埋foundation啦，你經foundation其實可以入到d更好嘅大學

但其實我係16dse讀左一年u 唔想再哂多年

how about surrey? leeds? warwick? 你揀個D uni 都咁山卡啦

Surrey唔識 warwick如果收我 foundation我都照去

有冇報city university london，呢間u個business school響financial times排得好高
其實你都唔算哂咗時間嘅，香港大把人retake/asso/hd都其實差唔多,而且個bachelor degree係跟住你一世嘅，唔好太心急做咗d將來可能會後悔嘅決定

好似話刷ranking刷得好勁

太長唔quote
其實我要過英國已經好任性 我記得舊年我放榜有u收 因為個科其實係我tenth choice 所以我唔係咁想讀 但屋企人就好開心 但我讀左一年發現我真係好憎呢科 所以我決定走 唔再哂時間 好彩屋企人都講道理 support我 佢地都明白名氣好重要所以先避免讀野雞 我都知如果我退一步讀foundation可揀好好多既u 不過我又覺得咁樣做又好似有種強求既感覺 所以我都好亂

呢個真 綜合咁多資料
呢間野唔差 大約一線尾 econ出名 不過學費貴 刷排名 係香港唔太出名

追求卓越並唔係一種罪，係人嘅求生本能，你屋企人又唔係迫你快d畢業，咁用多ㄧ年時間追求d更好嘅u其實都冇乜問題嘅。到咗將來你再大個d嘅時候，你就會發現一年呢個時間其實好微不足道
我反而有d擔心你係咪真係鍾意business,我怕你重蹈覆轍

russell group差極都有個譜啦 睇下你要求ga啫 自己覺得OK咪得囉

其實到最後香港都係睇ranking姐
不過你諗住係英國發展exeter都幾好
因為英國人覺得依間野出名＋係russell group
我有幾個fd都係個到讀
不過去london好貴

其實你而家個步伐有d似你以前放榜咁，太心急下決定，所以我有d擔心

foundation都大多都只會去到係Manc Lancaster嗰一類，Durham自己admission policy有考過任何地方AL既foundation學生一定唔收，dse你可以問一下係咪一樣。Warwick foundation 21應該收，不過真係好多人升唔返間u本科。
自己評估值唔值／屋企經濟狀況啦。
至於Exeter/ Newcastle，個鬼佬冇點你，exeter以我認知係真係好啲，至少冇鳩派獎學金比applicants

其實durham唔係好難入
我知有人 dse唔得去左 bellerbys之後入左durham business
好多人都係bellerbys foundation 之後入russell group 或更勁嘅學校
有D連 A-levels, dse , ib張 cert都無

淨係覺得好遠

Business我好肯定我中意 因為讀過咁多course 最有興趣都係business方面

我就係知道本土口碑同國際口碑既分別 人地唔識你間u 第一件事就係睇qs ranking 當間u係qs排咁低 人地就已經先入為主認定你唔夠好 當然如果留係英國發展就第種講法 不過3/4年後既事無人知 所以我先有種係咪都揀間好既u 到時多d選擇

頭先睇左warwick foundation course 好似唔同本科有分唔同收生成績？好似要幾科拎到一定成績先收？紅字可唔可以講多d

咁business一定啱你
其實business出黎做野好講social network, Durham/St. Andrew呢啲咁posh嘅大學個social network已經好成熟，對揾工升職有好大幫助

到依一秒都唔明點解係覺得exeter咁差
我覺得佢會好過Newcastle
香港人多唔多 周圍都多 群唔群自己揀
ranking 年年唔同 所以都係口碑＋名氣最重要
第時搵工如果個hr連exeter咩料都唔知 間公司好打極有限

個鬼佬老細都話exeter>Newcastle

咁就唔好話人野雞啦

但依家又心大心細 諗緊warwick foundation好無

Warwick foundation都唔一定原校升得返

我見到 諗住去agent問佢拎d figure睇下

狗也不屌

但係重讀foundation又用多D時間多D錢

唔洗聽香港啲濕鳩老點
佢地未聽過就話野雞
喺佢地眼中去外國讀書一係勁top一係就垃圾俾錢買學位，非黑即白

Russel group全部都係正常學校，質素就業都會有保證，一定唔會係俾錢鳩做assignment就畢到業。Exeter喺其中算唔錯既一間。如果你讀到high 2:1甚至1st畢業，要去Imperial UCL LSE之類讀pg完全唔係問題

認真答你
間u不過不失
如果咁都比人話野雞 你叫non Russell group大學情何以堪

讀依間最大既問題就係會悶死 真係會幾悶 你諗諗

錢真心唔係問題 屋企唔算有錢 但唔等錢洗 係黎緊無得買樓咁解

Pg暫時唔諗 我依家係諗緊讀warwick foundation 定accept offer好

Agent都話個到比較悶

Jk Rowling 母校都俾人話野雞

我係你就揀過第二間 因為真係唔係你想像得到既悶

Durham撚都未話悶

好想入Russell group 人生冇希望

咁我情願買樓做投資
讀咁多書一年洗30萬（平洗）最後起薪點都唔過2萬
做N年都買唔到樓 除非父母供完你讀書仲有閒錢幫你買樓

真正有錢人過完去都仲有錢買首期

你DSE有廿一分，又讀過一年U，如果ielts 有7，照理係handle到foundation課程有餘

Warwick同Exeter 係有分別既老實講，始終W係一線尾，E係二線頭。但個分別值唔值得用多一年嘅時間同金錢成本彌補，呢樣有保留，我係你我會用果一年時間讀Pg。

不過exeter係好隔涉就真
睇你鍾唔鍾意寧靜鄉村 又唔太需要成日出London
鍾意都可以享受

咁樓主話 可以讀多幾年但係無得買樓
其實層樓升值潛力高D
有錢同學係英國買樓

父母都係覺得買樓可以遲d諗

英國先平喎
係london就另計
之前睇其他地方都係兩三百萬就有間house

我英文能力絕對無問題 但始終warwick夠出名 呀媽都想我去讀 之於值唔值用多一年錢同時間就等呀媽起身就同佢傾
Anyway thx

如果係有意讀master去邊間完成個degree都唔係重點
正如上面ching講只要唔係成績差都可以入到一線讀

係london zone 1

識人dse 19分 讀完一年foundation入左Durham

追得一版post
見到d人唔係oxbridge 就話野雞真係
exeter 真心唔算差 russell group你話差得去邊丫
不過都睇小小你讀咩科既

exeter 除左山卡啦小小基本上冇咩唔好
聽人講 好多人蒲開 （其實間間U都大把人鍾意落club去party架啦）
但係又好多香港人摺 所以如果唔鍾意蒲既都實搵到朋友
唔洗煩

利申： uk做緊野

覺得你認定咗係Warwick foundation嘅話
你入咗exeter會成日諗點解當初唔揀Warwick

但都要小心衡量返foundation上唔返既風險
收下風睇吓多唔多人升得返business school (我見既成功案例都係law) 睇吓佢地咩成績
始終Business school咁top可能收foundation會嚴啲

佢個網話要達到一定成績 不過我驚get錯 所以都係搵agent問問先

Exeter.....太遠了,好唔方便....落機起碼四個鐘火車，英國諗清楚先好黎，真係會好撚好撚悶，周圍都係大撚毒，黑口黑面既人.....亞洲人地位都幾底...no fucks given咁上下....

利申soton撚，好撚後悔，洗濕左個頭，識親既人都係毒到仆街，有動漫睇就唔悶果種

講真，排名呢家野真係鬥刷嘅姐（鳩出research，比下錢，自己學生打飛機推高個student satisfaction）。跟本心水清就睇得出每個league table都有野唔合理（QS: LSE低過Manchester，有乜可能 )
普遍香港人好膚淺，你間uni個城市隊波出名，啲人聽過個名咪覺得出名囉（你睇下Licester ）。搵工遇着啲濕鳩HR咪又係睇排名，除非咁啱有個你嗰科嘅人請你囉
講到尾，間uni好唔好，夠唔夠名／認受性去到你將來讀上去報Master就知。

連登仔眼中非牛劍都係野雞

一諗起聽日返香港，簡直係極度興奮

岩岩上網睇左話warwick foundation有濫收情況 搞到升degree門檻高左 不過條友係讀law

只要唔係london or 有足球球隊既U
大部份香港人都唔識
如果樓主要睇ranking 做人既話，咁你繼續追求啦

我覺得讀書係自己既，有料既話咩ranking 既u 又有咩所謂？

好怕番到去見到D親戚 差唔多成年無番去

Warwick 個網就話讀foundation 會比一個guaranteed conditional offer 考到一定分就入得番 但babycondom 香討班友就友其實唔係guarantee 係到姐ucas

親戚？無架wo😉😉 基本上得我同呀哥住

agger, 同埋你個人有料 咩u 都收啦
利申有 hku master offer

見上面有人話讀邊間唔緊要，只要最尾高分就去到一線讀master
識有人a&f一路以來成績好，差一分first hon，一早報定LSE但人地就睬都唔睬，原因係UEA grad。
又有人Exeter Psycho 得2:2，但報UCL master 收咗

其實無話一定。都係睇人，睇科同埋間uni喺英國整體嘅reputation

會唔會係pass個分係50% 但係佢guaranteed conditional offer 係80%+
所以先話好難入得番？
佢website到有無講details?

識四個人香港名校過去讀Warwick foundation，得一個升得番上去，其他去曬Reading

個網就話要達到一定個分 你當同本科有關既要65% 英文要70% 但話因爲濫收搞到入唔番

濕鳩agent就話未聽人番齊學交齊功課升唔番 我諗佢應該捉我字塞 講升得番去其他大學

我意思係佢去 newcastle / exeter （佢現有option) 邊間都無所謂
正常都知野雞first hon要上一線master難過登天
除非係要睇portfolio嘅科

佢意思係咪當個學生有本科有關既要65% 英文要70%就會一定有conditional offer 但係好大機會係set到個要求好高
到最後都只係會得最top個10－20%入得翻？

係
Warcwick foun 其實都要你報ucas

搭單問，點睇Cardiff uni?

讀咩foundation咩offer都要經ucas
佢guaranteed offer意思係你讀得佢個foundation就一定會有conditional offer俾左你先，你成績meet唔meet到係另一回事

你讀其他foundation school 報Warwick 係唔一定會有conditional offer，有啲foundation學校直情一定唔會有。我知B字頭嘅有人有，e字頭嘅未聽過人有Warwick offer

係 我上面都話exeter要上一線u讀pg唔係問題
但Russel group以外嘅就好難講

有d u ge foun 係可以唔使報ucas (assuming that 你唔諗住升其它u)
通常呢類foun 係由果間u 自己搞番

warwick 個case 係，佢個foun 係好似外判出去咁
你可以當佢係類似high school 咁既學校

比我揀我寧願去UToronto/澳洲4大，至少出名好多 如果讀business既我建議你去linkedin到search間U再睇吓間U 既alumni careers，當年我靠呢樣野去做選擇的

Meet到 Conditional offer寫嘅成績就一定收
但我唔知warwick個requirement係統一定因人而異。
我見人報其他Russel group學校，同一間學校兩個人個conditional offer 要求成績唔一樣，有啲人要求65%有啲70%，即係你一日未收到offer都唔知requirement係咩

warrick foundation可以上番去ug嘅真係好鬼少 你讀foundation不如入into仲好 之前有fd由exeter跳咗入去manchester

搭單問university of sussex又如何

同埋into報ucas都可以入到warrick 之前都有fd試過收咗佢 只係佢ielts張cert過咗期佢又冇時間考番所以冇入到

你拎澳加一線同英國二線比，咁梗係一線好
但你講果堆同warwick比，其實平起平坐，business school尤其是

不過foundation入原校既難度問題真係要諗諗佢

澳洲四大係邊4大？
mel u, usyd, unsw, 仲有邊間，anu定monash

見好多人踩呢間

未至於野雞，喺二線較尾嘅位置
唔係Russell group
收生門檻唔高
有啲科都係英國top ten你讀果啲咪ok

hkust-exeter engineering+law programme

通常身邊啲人嫉妒 乜鳩都話野雞

如果真係得Newcastle Liverpool呢d俾你揀，咁就梗係揀exeter啦
你又唔算係哂左一年既
嗰邊三年制，時間上你都係三年後畢業

搭多單一間 queen's Belfast university 讀accounting又如何

Durham點都唔夠exeter悶啦
你地上Newcastle 3個字到 仲想點

咁姐係唔建議我讀Warwick foundation 但如果我讀exeter into 讀完一year 1可以博去其他u?

INTO果類公司搞嘅foundation唔太可靠

其實以你嘅能力，ucl foundation都可以一試，ucl foundation有五成人可以入返ucl, 成績好的話甚至有機會入Oxbridge

5成 不過london生活費好似好貴

連登仔眼中無邊間u唔係野雞遲啲可能講講下ivy league都變野雞

萬般皆野雞，唯有港大高

聽fd講之前in 啲banking, 最後冇要HKU,要左我個fd，佢讀d中下游uk uni. 佢話啲鬼佬公司吾要香港學生

依家手揸exeter同Newcastle international year 1 諗緊報唔報ucl foundation

多一年好似貴幾廿萬

Ucl foundation 貴到仆街 london生活費仲要再貴好多 雖然屋企唔等錢洗 不過去london真係重好大負擔 仲要諗埋入唔番ucl點算

你本身有year 1程度，你只要認真的話你至少係果五成

岩岩問左agent 佢話唔鼓勵我報 佢話ucl出名難升

多謝咁多位幫我解答疑難 暫時決定要左exeter offer先 到clearing再報warwick exeter year1睇下收唔收
Thx everyone

不如報埋kcl,bristol嘅ug year1同foundation啦

邊間先
隔離post連登仔連LSE都話垃圾，唔知你地中下游標準去到邊

但係澳洲一線同英國二線requirement差唔多

anu，monash狗也不屌

如果要揀入澳洲1缐好定英國二缐好？

我當年揀咗澳洲一線，自己都無後悔，final year未到已經攞咗香港某銀行return offer，而家搏緊留係澳洲

澳洲一線點都好過英國野雞啦

Russell group入面勁多垃圾大學喎
唔難入

除左oxbridge 其他都系......［曲］

ucl/warwick foundation vs exeter degree
做個簡單嘅比喻
就好似hku space vs lingu/ou degree咁
前者搏盡 考到最top 隨時入到hku
後者就比較輕鬆 但係同時個degree都廢d
當然人地大學foundation個升學率會高過香港asso
但係都好睇樓主有無決心去爆上去

搭單問 uni of Birmingham 嘅physics點睇

可吾可以讀完澳洲degree再轉英國讀master? 銜接到個時間？